買保險一問

係恆生見到份2pay5既儲蓄保
比2年錢 5年後攞返114%
大概3.2%回報

類似既產品 有無邊間公司更優勝？

利申：
我知買長年期儲蓄保on9，極度不推薦買長年期儲蓄保，所以我只係睇依類5年期既

點解會睇依類產品呢，想搵一d極度低風險既產品抗通脹，買入既總額唔超過手持現金5%
都有買緊其他唔同既嘢（標普/納指etf/reits/實金etc）

真心意見，千祈唔好買佢哋啲保險，超廢。

呢啲三五年plan，間唔中就有promo，留意各大公司網站就得。

銀行既儲蓄保真心係唔好個wor
最主要睇個實現率究竟係100％做到佢講個個％
我都係agent
做緊個間既儲蓄保係100％實現到佢講既紅利
儲蓄保係各取所需姐
你覺得lock住舊錢一段時間係無問題既就可以去

大概睇過條款

基本上依類型2pay5保險 間間公司都應該係100%做到佢講個回報 （如因為d折扣既關係唔得，買前我都會睇到），全部都係保證收益黎，個問題就只係邊間最高回報姐我諗

有無好推介

你有興趣講既 係到講啦

中過恆生伏？

其實儲蓄保好多大同小異
係睇lock你幾多年先開始正回報
跟住複式run上去
同埋實現紅利係最緊要
一陣佢講到好高回報或實現唔到就無意思
你諗住呢份野擺幾多年先

你講個類型100%垃圾 無考慮過

我只係當佢係一份 5年期定期咁玩
只係依家定期1%
而5年期保証回報既儲蓄保有3%up

百貨應百客嘛
都未知你個target係鎖幾多年
咁如果係既你人工夠既延期年金仲好啦
其實你當佢定期玩點解唔直接定期呢

唔係，但比中伏更清楚，自己諗。

post頭咪講過5年 2pay5
咪答左點解唔定期

延期年金未啱我玩住 d稅左扣右扣交得好少

師兄做恆生？

你目標儲幾錢先
如果有30萬左右可以做到
玩5年 每年平均7-11%

Aia個份每年2.8%
年繳最低4. 5k美金就做得到
最多就100k美金
一樣有人壽保障
如果搵我買就送埋武肺保障同一d醫療既升級服務

係唔係可以做槓桿個種保險？

事後仲有其他費用出嚟無咁多，唔怕現金流問題係可以買

中銀有3年都2厘幾
中國人壽以前做勁多5年plan 靚過好多咩AIA Hase

好多保險從業員

一陣睇下中人壽先咁

其實銀行既保險或者係儲蓄都係比一段既弱，因為銀行唔會怕冇客，就算佢既息低極都有一班信銀行既人去買，如果你係想睇回報既就一定係保險公司既好，我建議你搵保險公司既產品睇左先

係呢個post可以知邊個做agent

邊間公司 係到傾？

其實所謂折扣都係名目黎姐 最終回報咪又係低返
or 佢show出黎個回報已經係折扣完先做到

買保險要幫襯就幫襯美資 / 外國勢力
買中資就祝你好運啦 轉頭比中共拎埋d錢走

各位保險界既巴打 好似無睇post頭
係咁講d 30年/18年/15年回本既產品

自己上網睇terms 咪得

客觀一句
你呢幾年筆錢唔急住用既 其實無壞

你都清楚定期rate低, 你個Plan 保証到俾你咪得

但
如果你筆錢去做其他投資回報係高過3% 既 咁當然唔好鎖住筆錢

係 所以想睇下有無d類似產品 比恆生再優勝d
3% 算係合理回報 係風險接近0既情況下

用左1分鐘睇左幾眼 唔一定啱

依類保險 危疾+儲蓄 應該係供一定年期 就唔洗供 但危疾保到100歲
佢既原理係慢慢咁用你儲蓄既部份cover 危疾既保費
所以保費一定會比就咁危疾貴

依類型保險有個笨柒之處 就係
當你要用錢 想退保個陣 佢就係一份危疾
一退攞錢？ 就無保障架啦

當你比錢要供個陣 佢就係一份儲蓄保
點解？ 人地危疾+醫療 一年先4/5000蚊
你就2/3萬蚊 因為幫你儲埋錢嘛

供左幾年 建議你唔退
9000蚊又唔算好貴
但你都要睇返保障額啊 自付額啊 個d啦
退保應該差唔多total loss

一份普通既危疾 2000蚊應該有架啦 你連住院都唔包

你依份嘢「應該」 保費唔會點加 正路係 但我無點細睇

咁一般就咁醫療保 年年都會加d 特別老個陣
你可以當係優點既
（只不過9000蚊對你黎講 唔同時間個價值可以好唔同）

我自己買1份 住院+危疾2500
一份自願醫保2500
total5000 一年

單次賠償，早期危疾預支20%，供完可以拎返

唔該你先

係咪通常危疾都係單次索償

岩岩拎番自己啲保單覺得好混亂

我份野claim一次危疾可以claim 100% 加埋住院 但最多得1000蚊1日 （好似係）

我呢度夠買4份

老母話AIA大公司唔會呃人

早幾年就係，呢幾年啲新plan多數都有多重賠償，主要係癌症，好返復發都仲有得賠

自己睇實睇到頭都大，搵個agent幫你做個policy summary review下啦

巴打好人一生平安

唔好買儲蓄保 更加唔好買恒生

上10 Life 個 app 有比較睇吓, 參考吓

恒生, 中銀個IRR好低,
BLUE有3厘,
唔知仲有無得做

冇咩伏 寫幾厘就真係比幾厘你
買美金保值一流 不過恒生未必比最好息 可以比較下網上保險 (blue, bowtie) 你啲錢唔使比佣應該好啲

樓上講嗰啲平保呀中人壽都係做人民弊單多 一係就港紙
買咩貨幣風險低啲就你自己諗

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

[quote]呢個blog貼左簽名張單同埋今日非保證變成幾多
好撚慘就算死撚咗都小左30幾個
兩個仔冇得讀大學

有心既可以係到講

做咗oepay x fwd 嗰個
頭3年有422保證息 諗任食完就退保
係單額細啲 同入錢煩啲

個個得20k 額太細 無乜作用